<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Эритрея | Андрей Костенко]]></title>
  <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/categories/Эритрея/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/"/>
  <updated>2013-12-06T00:28:13+04:00</updated>
  <id>http://gugu.github.com/kostenkoname/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Andrii Kostenko]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Эритрея. Туристические компании.]]></title>
    <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/06/14/d18dd180d0b8d182d180d0b5d18f-d182d183d180d0b8d181d182d0b8d187d0b5d181d0bad0b8d0b5-d0bad0bed0bcd0bfd0b0d0bdd0b8d0b8/"/>
    <updated>2010-06-14T22:38:37+04:00</updated>
    <id>http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/06/14/d18dd180d0b8d182d180d0b5d18f-d182d183d180d0b8d181d182d0b8d187d0b5d181d0bad0b8d0b5-d0bad0bed0bcd0bfd0b0d0bdd0b8d0b8</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вылью чуть-чуть говна про поездку. Этот пост не об Эритрее.</p>

<p>Пост о двух компаниях -- Маджестик Тревел и Itravel Africa. Я долго искал отель, устал и решил заплатить чуть больше турагенству, чтобы они нашли мне отель без геморроя. Обратился в Маджестик Тревел. Они мне нашли отель. Три звезды -- $110 в сутки. Подохуел я чуть-чуть, но деньги были. Заплатил.</p>

<p>Сюрприз возник потом, когда я решил вместо одноместного номера заказать двухместный. Мне заявили - одноместный $110, двухместный - $200. Три звезды.</p>

<p>Таких денег ($2000), конечно же, не было. Мы забронировали на номер на два дня. Нам три раза сообщали, что перевели эту сумму в отель. И три раза после письма в отель нам говорили, что денег у них нет. Все три раза придумывалась отмазка.
В конце-концов забронировали номер, взяли с нас $300 + $80 штраф за перебронировку + сказали, что ещё $70 за приглашение платить нужно. Итого $400.</p>

<p>Сюрпризы ждали нас в Эритрее. Во-первых стоимость двухместного номера - $68 в сутки, а во-вторых - заплатили только за одного человека вместо двух. Заплатили $110. Платить за второго человека Itravel отказалась. Никаких штрафов за перебронировку о отеля нет.</p>

<p>Итого - наебали мена на $300. За двое суток. Кто из них виноват - не знаю. Я мог бы спорить и скандалить. Мог бы выяснять кто из этих двух компаний виноват. Но мне похуй. Деньги -- хуйня. Заработаю новые.</p>

<p>Просто хочу, чтобы те, кто ищут в Google по <strong>Маджестик Тревел</strong> и <strong>Itravel Africa</strong> прочли эту историю и сделали вывод.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Эритрея. Валюта.]]></title>
    <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/06/09/eritrea-currency/"/>
    <updated>2010-06-09T18:14:06+04:00</updated>
    <id>http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/06/09/eritrea-currency</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Eritrea-1Nakfa.jpg/250px-Eritrea-1Nakfa.jpg" alt="" />Немного повторюсь. В стране используется валютное регулирование. Вся ваша валюта декларируется при въезде. Все задекларированные доллары должны быть потрачены с отметкой в декларации. Официальный курс ERN15 за $1.</p>

<p>Незадекларированные можете обменять по курсу ERN40 за $1 на черном рынке.</p>

<p>Официально задекларированные и непотраченные накфы вы можете поменять на доллары за день до отъезда. Курс - 15.75 накф за доллар. Для этого идёте в центральное отделение банка с оригиналом и копией декларации и билета на самолёт.</p>

<p>Если Вы вдруг проебали и потратили задеклврированные доллары без отметки в декларации - то вы можете купить их по стоимости 50 накф за доллар у менял. В противном случае вас задержат в аэропорту и Вы можете пропустить свой самолёт. Не говоря уже о штрафе.</p>

<p>С ксероксами здесь проблема, поэтому посыл "make a photocopy" нужно воспринимать нормально. Повсеместно вы будете видеть активное использование копирок. Всё ок, ксероксов тоже достаточно, называются они "Photo copy".</p>

<p>Местные считают, что у белых денег немеряно и пытаются по-доброму наебать. Поэтому напишу цены на всё:</p>

<ul>
<li><p>Такси из аэропорта - 300 накф. Фиксированно.</p></li>
<li><p>такси по городу - 20-70 накф.</p></li>
<li><p>такси по часто используемому маршруту вместе с местными (как маршрутка) -- 3-8 накф</p></li>
<li><p>автобус Daewoo -- 1 накфа</p></li>
<li><p>автобус без номера -- 1.50 накф</p></li>
<li><p>автобус в Массаву -- 29.25 накф (вот тут мне и 70 и 100 говорили)</p></li>
<li><p>маршрутки-такси в Массаве -- 10 накф (меня таки наебали на 30 накф)</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Эритрея. Хинты.]]></title>
    <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/06/03/eritrea-hints/"/>
    <updated>2010-06-03T13:47:07+04:00</updated>
    <id>http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/06/03/eritrea-hints</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Об этой стране очень мало правдивой официальной информации,  а неофициальной вообще нет. Поэтому буду первым. Часть информации получил из посольства РФ, часть узнал сам.</p>

<p>Страна напоминает СССР в 1990-м году. Люди дружелюбные, уровень преступности низкий. Бюрократия, о которой я слышал от одного гражданина США заключается разве что в недостаточной компьютеризации.</p>

<p>В этом посте я постараюсь дать несколько советов въезжающим.</p>

<h2>Приехать</h2>

<p>Въезд для граждан Украины и РФ визовый. Визу можно получить в Москве по адресу ул. Коровий Вал 11/2. Станция метро Добрынинская. От Вас потребуется только подтверждение брони отеля.</p>

<p>Отель советую - Crystal Hotel. Отличная обстановка, телевизор, интернет, завтрак включен. Стоит это $50 за Single Room и $68 за Double. И не будьте лохами. Бронируйте сразу у отеля, не пользуйтесь услугами туркомпаний, которые загоняют двойную-тройную цену. Отель должен прислать подтверждение брони в консульский отдел в Асмаре, после чего вы приходите и получаете визу.</p>

<h2>Авиаперелёт</h2>

<p>Лететь лучше по маршруту Москва - Каир - Асмара. Это самый дешёвый вариант. Можно ещё Люфтганзой через Франкфурт, если Москва вам не нравится. Из Украины в Каир авиарейсов нет.</p>

<p>На таможне Вы должны задекларировать все ваши наличные и электронные устройства. Каждый обмен валют записывает в декларацию сумму, которую он поменял. Правило простое - на момент выбытия из страны у вас должно быть ровно столько иностранной валюты, сколько вы привезли минус сумму, которую вы обменяли. Больше или меньше - будут проблемы на границе.
Можете задекларировать меньше, чем у Вас есть, но ни в коем случае не больше.</p>

<h2>Деньги</h2>

<p>Официциальная валюта - Накфа. Она привязана к доллару и официальный её курс составляет 15 накф за доллар. На чёрном рынке - 40 накф за доллар. Менять её нам, конечно выгодно на чёрном рынке. Но не выгодно для экономики страны. Поэтому если Вас за это посадят, я сочувствовать не буду</p>

<h2>Туризм</h2>

<p>Курорт здесь один. Говорят, очень хороший. И не только местные. Побережье красного моря, не засранное туристами. Своё впечатление скажу в понедельник.</p>

<p>Чтобы выехать за пределы столицы, вам понадобится разрешение. Туристам оно делается меньше суток. Скоро пойдём его получать.</p>

<h2>Мобильная связь</h2>

<p>Роуминг не включится, не надейтесь. Можете получить местную сим-карту. Это делается две недели. Некоторые местные жители дают "на погонять" свою сим-карту.</p>

<p>Ах да, посольство РФ и аренда велосипедов находится возле Nakfa House. Подъедете туда и спрашивайте у местных.</p>

<p>Ну вот и всё. Если надумаете поехать -- пишите. Ближайшие три месяца я,скорее всего, проведу здесь.</p>

<p>PS: для знающих -- всё у меня получается.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Эритрея. Первые впечатления.]]></title>
    <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/06/02/eritrea/"/>
    <updated>2010-06-02T16:19:56+04:00</updated>
    <id>http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/06/02/eritrea</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вопреки Вашим ожиданиям, я жив. Нахожусь в Асмаре, Эритрея. Это в Северо-Восточной Африке. Возле Судана, Эфиопии и Сомали. Сижу сейчас на диване в номере и пишу этот пост.</p>

<p>Прилетел я сегодня ранним утром. Поездка была: Днепропетровск - Москва - Каир - Асмара. Самая хуёвая часть поездки - поезд Днепропетровск - Москва. В душном плацкарте в компании дам из Днепродзержинска, которые защищали СССР я провёл 18 часов.</p>

<p>Перелёт Москва - Каир был намного лучше. Всё буквально разваливалось у меня в руках, но из Днепродзержинска никого не было и в общем было неплохо.</p>

<p>Для рейса Каир - Асмара самолёт подготовили лучше. В Асмару летело ещё 5 европейцев. Весь остальной самолёт был черненьким.</p>

<p>Первое впечатление -- Асмара немного бюрократичный, но очень чистый и красивый город. Насчёт той хуйни, которые в интернете пишут журналюги - пока я сталкиваюсь с обратным. Хороший красивый отель, телевизор, интернет и всё это за $34. Люди намного более приветливые и европейские, чем в Египте, куда сейчас прутся лемминги.</p>

<p>В магазинах, например, есть цены. А продавцы не хватают Вас за руки и не тащат в магазин. Гашиш мне никто не предлагал.</p>

<p>Я буду в Асмаре до 10-го июня. Посмотрю, насколько изменится моё мнение через 10 дней.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
