<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Мой мир | Андрей Костенко]]></title>
  <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/categories/Мой-мир/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/"/>
  <updated>2014-03-25T22:19:54+04:00</updated>
  <id>http://gugu.github.com/kostenkoname/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Andrii Kostenko]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Екатеринослав, дубль 2]]></title>
    <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/02/24/yekaterinoslav-2/"/>
    <updated>2010-02-24T19:51:31+03:00</updated>
    <id>http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/02/24/yekaterinoslav-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В воскресенье я пожаловался на то, что у моего города хреновое название. Вы знаете мою точку зрения — какое-то чудило из Якутии недостойно того, чтобы в честь него называли такой большой и красивый город. И мне пришёл ответ, чего я совсем не ожидал.</p>

<p><em>Уважаемый Андрей. Решение о
перенаименовании города должен
принимать городской совет. Нынешний
совет такого решения принять не может (и
не по причине огромных финансовых затрат
на выполнение работ по изменению
документации начиная с бланков и
заканчивая паспортами), а из-за
отсутствия единого мнения.Есть
сторонники сохранить нынешнее название.
Есть сторонники возвратиться к
Екатеринославу и Сичеславу. Есть
сторонники назвать Днепром - как многие в
обиходе и назыввают наш город. Нет даже
единства в принятии решения о
референдуме по этому вопросу, но в скором
будущем, думаю, оно появится. Так что
начинайте обсуждать в интернете и это
ускорит принятие решения.
С уважением И.Куличенко</em></p>

<p>Как вы видите, дело не в затратах -- все равно деньги про*бут. Дело в общественном мнении. Как обычно, все не могут договориться. Мне кажется, город переименовать нужно. Не важно, как именно, но главное, что этого мудака Петровского в названии не будет.</p>

<p>А ты, дорогой читатель, что думаешь по этому поводу?</p>

<p>[poll id="3"]</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Смертная казнь]]></title>
    <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/01/04/death-penalty/"/>
    <updated>2010-01-04T23:35:08+03:00</updated>
    <id>http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/01/04/death-penalty</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>За последние три дня так получалось, что я три раза спорил о необходимости смертной казни. Попробую описать свои мысли здесь, чтобы выслушать ваше мнение.</p>

<p>Для начала совсем чуть-чуть истории. Смертная казнь у нас появилась ещё во времена Киевской Руси и пыталась узаконить месть за жестокие преступления. Ведь убийство обидчика -- это было древнейшим успокоительным.</p>

<p>Потом смертная казнь начала использоваться для борьбы с "отступниками" -- тем людям, которые угрожали существованию страны: предателям, революционерам, фальшивомонетчикам, и отказавшимся от единственно правильной веры. За убийства, изнасилования итд назначалась каторга.</p>

<p>При СССР смертная казнь полагалась за такие действия как: неподчинение власти, коррупция и разбой. Они были направлены на укрепление советской власти. Заметьте, за убийство не было смертной казни до 1954-го года, как и за изнасилование.</p>

<p>С 1999-го года Конституционный суд Украины принял решение об отмене смертной казни, а Россия взяла постепенный курс на отказ от смертной казни. 10 лет действовал мораторий, а недавно стало ясно, что мораторий уже не может быть отменён несмотря на 60%-ную поддержку смертной казни среди населения.</p>

<p>А теперь давайте подумаем. Почему до правления <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D1%80%D1%83%D1%89%D1%91%D0%B2,_%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0_%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87">Кукурузника</a> никто не вводил смертную казнь на такие "ужасные" преступления как убийство и изнасилование? Да потому что эти преступления были не так опасны с точки зрения общества! За них во времена Киевской Руси полагался штраф (40 гривен), а затем - тюрьма, ссылка, каторга.</p>

<p>Можем ещё подумать о смысле наказаний за преступления:</p>

<ul>
<li><p>денежный штраф Киевской Руси -- наиболее честная модель. Человек должен заплатить обществу за свой поступок. Сначала деньгами</p></li>
<li><p>потом своим трудом (каторга, ссылка, колония)</p></li>
<li><p>потом своим временем (тюремное заключение)</p></li>
</ul>


<p>Так вот: смертная казнь -- это не способ воздействия на преступников! У неё нет цели исправить человека. Это действенная реклама правильного поведения в обществе и борьбы c беспорядками. Это такой же поступок, как и текст "курение вызывает рак лёгких" на сигаретах.
И плевать, сколько невиновных казнят в процентном соотношении. Это, конечно же, плохо с субъективной точки зрения, но хорошо с точки зрения общества.</p>

<p>Поэтому я считаю, что <strong>введение смертной казни будет полезно</strong> за коррупцию, участие в организованных преступных группировках, шпионаж и за всё, что мешает государству развиваться. Также, я поддерживаю введение смертной казни для борьбы с тем, с чем наше общество бороться традиционными методами не способно для уменьшения количества преступлений. Смертная казнь за распространение наркотиков -- возможно не такая уж и плохая идея для Украины и России, но это нужно оценивать по обстоятельствам.</p>

<p>Единственное, что стоит сделать - так это ввести дополнительные меры контроля за назначением смертного приговора и поставить жёсткую квоту на количество казнённых (10 человек в год за коррупцию, напр.) Также я бы не отказался от такого средневекового варварства как публичные казни. Зачем прятать рекламу в тюрьмах, если её можно поместить на центральные площади?</p>

<p>Отвечая на незаданные вопросы:
 - субъективно я бы не хотел бы, чтобы меня казнили
 - между пожизненным заключением и смертной казнью я бы выбрал смертную казнь. Сейчас. Как поведу себя в стрессовом состоянии -- не знаю.</p>

<p>Умные мысли и возражения приветствуются. Остальные тоже сойдут.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
