<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Поездки | Андрей Костенко]]></title>
  <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/categories/Поездки/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/"/>
  <updated>2013-12-06T00:34:07+04:00</updated>
  <id>http://gugu.github.com/kostenkoname/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Andrii Kostenko]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Российские Жадные Девушки]]></title>
    <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/11/01/rzd/"/>
    <updated>2010-11-01T23:37:05+03:00</updated>
    <id>http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/11/01/rzd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На Ленинградском вокзале совесть вконец потеряли. У них и раньше с ней были проблемы, но сейчас опизденели вконец.</p>

<p>Как наебать РЖД? Проще некуда!</p>

<p>Для начала кассирши должны перестать продавать дешёвые билеты. В терминале места есть? Да пиздит он! Нет мест! Что? Купить можно? Так это места для инвалидов!</p>

<p>Параллельно с ними ходят бабки, которые за скромный гонорар в 500р. покупают дешевые билеты на терминалах тем, у кого на пластиковой карте нет денег.</p>

<p>Мой совет руководству РЖД прост:</p>

<ol>
<li><p>Выловить бабулек</p></li>
<li><p>Засунуть их пластиковую карту им в задницу</p></li>
<li><p>Собрать всех кассирш</p></li>
<li><p>Распечатать все билеты на все дорогие места поезда Москва-Хельсинки</p></li>
<li><p>Засунуть все билеты им в задницу</p></li>
</ol>


<p>Рай и благополучие гарантировано!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[VisaMap. Wiki.]]></title>
    <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/07/17/visamap-wiki/"/>
    <updated>2010-07-17T11:03:46+04:00</updated>
    <id>http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/07/17/visamap-wiki</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Пока ни нашёл ни одного сайта, который бы содержал хоть сколько-то адекватную информацию о правилах получения виз.</p>

<p><a href="http://visamap.net/">VisaMap</a> -- не исключение, но я решил поступить немного по-другому. Визовые правила и информация о посольствах -- это публично доступная информация, которая не может защищаться никакими копирайтами. Поэтому я решил сделать маленькую специализированную wiki.</p>

<p>Начиная с сегодняшнего дня вся информация на сайте свободно редактируема. С премодерацией, конечно. Поэтому если вы вдруг найдете ошибку на сайте - не поленитесь, исправьте. Поможете другому, а через время будете благодарить какого-то хрена, который поможет вам.</p>

<p><strong>Дружба! Жвачка! Коммунизм!</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Спутниковая связь]]></title>
    <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/06/29/satellite-phon/"/>
    <updated>2010-06-29T14:03:36+04:00</updated>
    <id>http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/06/29/satellite-phon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Кто-то пользуется спутниковой связью? А то мне она сейчас кажется очень даже заманчивой. Никаких роумингов, никаких международных звонков, никаких проблем с connectivity, все звонки стоят $0.5/минута. Из любой африканской пустыни работает интернет за $5/мегабайт.</p>

<p>Вот хочу узнать больше о Thuraya. Есть какие-то подводные камни или фичи спутниковой связи, которые неведомы пользователям сотовых телефонов?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Эритрея. Туристические компании.]]></title>
    <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/06/14/d18dd180d0b8d182d180d0b5d18f-d182d183d180d0b8d181d182d0b8d187d0b5d181d0bad0b8d0b5-d0bad0bed0bcd0bfd0b0d0bdd0b8d0b8/"/>
    <updated>2010-06-14T22:38:37+04:00</updated>
    <id>http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/06/14/d18dd180d0b8d182d180d0b5d18f-d182d183d180d0b8d181d182d0b8d187d0b5d181d0bad0b8d0b5-d0bad0bed0bcd0bfd0b0d0bdd0b8d0b8</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вылью чуть-чуть говна про поездку. Этот пост не об Эритрее.</p>

<p>Пост о двух компаниях -- Маджестик Тревел и Itravel Africa. Я долго искал отель, устал и решил заплатить чуть больше турагенству, чтобы они нашли мне отель без геморроя. Обратился в Маджестик Тревел. Они мне нашли отель. Три звезды -- $110 в сутки. Подохуел я чуть-чуть, но деньги были. Заплатил.</p>

<p>Сюрприз возник потом, когда я решил вместо одноместного номера заказать двухместный. Мне заявили - одноместный $110, двухместный - $200. Три звезды.</p>

<p>Таких денег ($2000), конечно же, не было. Мы забронировали на номер на два дня. Нам три раза сообщали, что перевели эту сумму в отель. И три раза после письма в отель нам говорили, что денег у них нет. Все три раза придумывалась отмазка.
В конце-концов забронировали номер, взяли с нас $300 + $80 штраф за перебронировку + сказали, что ещё $70 за приглашение платить нужно. Итого $400.</p>

<p>Сюрпризы ждали нас в Эритрее. Во-первых стоимость двухместного номера - $68 в сутки, а во-вторых - заплатили только за одного человека вместо двух. Заплатили $110. Платить за второго человека Itravel отказалась. Никаких штрафов за перебронировку о отеля нет.</p>

<p>Итого - наебали мена на $300. За двое суток. Кто из них виноват - не знаю. Я мог бы спорить и скандалить. Мог бы выяснять кто из этих двух компаний виноват. Но мне похуй. Деньги -- хуйня. Заработаю новые.</p>

<p>Просто хочу, чтобы те, кто ищут в Google по <strong>Маджестик Тревел</strong> и <strong>Itravel Africa</strong> прочли эту историю и сделали вывод.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Эритрея. Валюта.]]></title>
    <link href="http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/06/09/eritrea-currency/"/>
    <updated>2010-06-09T18:14:06+04:00</updated>
    <id>http://gugu.github.com/kostenkoname/blog/2010/06/09/eritrea-currency</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Eritrea-1Nakfa.jpg/250px-Eritrea-1Nakfa.jpg" alt="" />Немного повторюсь. В стране используется валютное регулирование. Вся ваша валюта декларируется при въезде. Все задекларированные доллары должны быть потрачены с отметкой в декларации. Официальный курс ERN15 за $1.</p>

<p>Незадекларированные можете обменять по курсу ERN40 за $1 на черном рынке.</p>

<p>Официально задекларированные и непотраченные накфы вы можете поменять на доллары за день до отъезда. Курс - 15.75 накф за доллар. Для этого идёте в центральное отделение банка с оригиналом и копией декларации и билета на самолёт.</p>

<p>Если Вы вдруг проебали и потратили задеклврированные доллары без отметки в декларации - то вы можете купить их по стоимости 50 накф за доллар у менял. В противном случае вас задержат в аэропорту и Вы можете пропустить свой самолёт. Не говоря уже о штрафе.</p>

<p>С ксероксами здесь проблема, поэтому посыл "make a photocopy" нужно воспринимать нормально. Повсеместно вы будете видеть активное использование копирок. Всё ок, ксероксов тоже достаточно, называются они "Photo copy".</p>

<p>Местные считают, что у белых денег немеряно и пытаются по-доброму наебать. Поэтому напишу цены на всё:</p>

<ul>
<li><p>Такси из аэропорта - 300 накф. Фиксированно.</p></li>
<li><p>такси по городу - 20-70 накф.</p></li>
<li><p>такси по часто используемому маршруту вместе с местными (как маршрутка) -- 3-8 накф</p></li>
<li><p>автобус Daewoo -- 1 накфа</p></li>
<li><p>автобус без номера -- 1.50 накф</p></li>
<li><p>автобус в Массаву -- 29.25 накф (вот тут мне и 70 и 100 говорили)</p></li>
<li><p>маршрутки-такси в Массаве -- 10 накф (меня таки наебали на 30 накф)</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
